最后的旅程

人，出生，自己哭，周围人笑。人，死亡，自己笑，周围人哭。 妈妈今年6月29日去世，拟于12月22日冬至落葬。 上周大舅来电，第一次，嘘寒问暖。昨日外婆来电，第一次，关怀备至。 关怀过后，转入正题：身体不适，不去落葬。 噢，原来真的没有无缘无故的“爱”。是亲身女儿吗？是。但依旧不去吗？是。 妈妈：最后的旅程，不想让您孤单。你们不愿去，没问题。地上不陪伴，去地下。 噢，原来没有了金钱的“孝”也就没有了父母应有的“德”。 如果可以用意念杀人，对不起，恕孩儿不孝，我已杀了他们千万遍。 原以为我只是失去母亲一人，原来没有了妈，连妈的妈、妈的爸、妈的所有所谓“亲人”，都会没有。 我不孤单，我要幸福。我要健康，我要长寿。我要看着你们一个个，不得善终、孤老至死。 父母兄妹缘浅、夫妻儿女情深。 好心人，您三生三世都能平安！自私者，六道轮回永陷畜生道！  阿弥陀佛！